國泰最恐怖白色恐怖事件 被炒空姐：近百人捲入漩渦

「我聽過最恐怖嘅係，有一次，有一程機，同啲同事做完Service之後傾偈，講吓反送中、警察嘅嘢，其中有一位同事偷偷地錄音，佢話，『我其實已經錄音，我會send畀公司』」，而當日聊天的空中服務員，回去都要見管理層。Karma（化名）在國泰當了12年空姐，一直力撐公司，直至自己疑因網上政治言論被解僱。

「星期一至星期五，每日都會聽到，不停有人被炒，（單計）炒我嗰日總共炒咗20人。」她估計這數星期以來，已有近百人捲入白色恐怖漩渦，有些人受調查，有些被解僱，最長年資的有22年。有兩位前資深員工向本報透露，有數十人因此事而離開集團。

Karma大爆，於國泰鼓勵篤灰、IT部門專門嚴查員工fb、Instagram之下，只要有人篤灰，國泰不用調查下，裁走員工機會超過90%，更有一向沒政治取向的員工因而無辜被裁走。對於裁員數字，國泰發言人表示，不會就員工內部事宜作出回應。Karma指，現時國泰員工茶餘飯後的話題，是「今日有邊個畀人炒咗？」，士氣「已經完全冇哂，冇人會再想幫公司，每一日每一個人只係諗，唔知幾時會到我」，若找到其他出路就會離開。Karma甚至聽過，有朋友天天都作最壞打算，「每一班機，都當係最後一班機咁飛」。

不能再飛的空姐「我朝早仲返緊工」

Karma的最後一班機較她想像中來得遲。她被炒前一星期已被管理層召見，會上拿出數張社交媒體截圖，又要求她確認是否有讚好批評警察的帖文。她指已做好心理準備，豈料高層給她數日解釋，她其後復飛。暴風雨前總是特別平靜，一周後她工作的短途航班甫一降落，就有人上機，命她馬上回國泰城。一回到公司，管理層即時拿出解僱信，面對不斷追問的Karma，只拋下一句「解僱是公司決定」。

她自言自己並沒犯法，也沒打算煽動其他人參加非法遊行示威，只是行使應有的言論自由，在公司明言要「慎用社交媒體」後已刪去社交媒體帖文，不明白為何會因此被炒，「我啲post係6月、7月時的，8月時已經刪除，你唔可以追討返我兩個月前的言論」，批評公司翻舊賬。

Karma質疑公司是立場先行，對待親中員工相當鬆手，卻把反送中的員工往死裏打，「我唔知公司尺度係點，但俾員工的感覺係，你只要係黃的話，被炒的機會係100%，而你係藍的，支持政府、支持警察，你就一定冇事。」現任國泰港龍行政總裁丘應樺今月初被揭發，7月時曾在個人facebook，轉載一篇把議員形容為「曱甴」的帖文，並加上笑喊表情符號。對於有否調查事件，國泰將之與裁員消息一併回覆「不會就員工內部事宜作出回應」。

文革再臨 敵友難分

空姐工作上很少會碰上熟稔的同事，大多只有一面之緣，「可能今次見完佢，下次係兩年後，連名都唔記得。」交情不深，同事間也因此沒太多機會探知對方底蘊，為求自保，員工寧願選擇沉默，「我聽過最恐怖的事件，係大家做完服務後傾起反送中同警察，但有同事偷偷錄咗音。」該同事更當場自爆，「佢話我其實錄咗音，會send返去公司」，即時把其他人嚇呆，最後有份參與討論的機組人員被管理層召見。

國泰早前發信，提供電話和email鼓勵員工「篤灰」，「（內部文件中）話你可以去舉報其他同事，所有資料保密。」敵友難分，Karma指現時員工都寧願對大家敬而遠之，「你根本唔知邊個係鬼。大家都係做完嘢，就自己食嘢，唔會講任何嘢，落機都唔會一齊食飯。」她指以前同事關係親密，「就算唔熟，去到其他地方都會成班人約出嚟，開開心心食個飯。依家連飛機上面都唔夠膽傾計，唔會一齊食飯行街，只係會留喺酒店休息。」

即使員工沒有表達其政見，都有可能無辜受牽連。Karma指，自己身邊就有近乎不用facebook，又沒有強烈政見的朋友被炒，質疑國泰根本沒有調查，只要有被舉證就照單全收即炒，「真係完全老屈，佢冇post過任何野，又冇去過遊行。現時只要有一個人舉報你，公司（好似）就已經好有理由去炒你。」斷頭台隨時落下的後果是，員工不敢開罪人，做事時綁手綁腳，「可能我今晚同你飛咗一程機，有啲不愉快，跟住我就將你個名放上去，跟住你被炒的機會率可能係9成幾。邊有可能會唔驚？」

白色恐怖連私人生活都不放過，Karma的朋友紛紛改掉社交媒體上的名字，刪除相片，「而家facebook上面，我都已經唔知係邊個。朋友啲相都已經變哂黑色，名已經唔係原來嗰個名，相都睇唔到。」Karma指，令她被炒的社交媒體帖文其中有一篇是限時動態，只有朋友可見，懷疑是一個和警察結婚的空姐篤灰，「公司（以前）話It’s the people that makes an airline，大家係一個團隊咁去做一架機，但而家係鼓勵我哋去report其他人。」她說自此以後，不會再有人拿心出來做事，「大家的信心已經被打爛」。

一場錯愛 「自己好天真」

「我信錯咗公司，信錯咗人。」空姐這份工作曾令Karma引以為傲，「以前啲人問我你做咩工，我唔會只講做空姐，我會講，我係國泰空姐。」曾經多自豪，最後就多失望，「我覺得之前的諗法好可笑，自己好天真」，說罷眼角淚光閃閃。

Karma坦言，若國泰炒人是商業決定，她會理解，「我有聽過，我個名上咗中國民航局，意思係我冇辦法飛越中國領空。如果你話畀我知係呢個理由，我可以嘅，因為我已經幫唔到公司做嘢，所以我要離開；但如果你只係話畀我知，你完全唔會畀一個原因我，話畀我知發生乜嘢事，抹煞我咁多年的努力，我覺得好無稽。」她估計，國泰不願就炒人提合理解釋，可能是怕未來會有人循法律途徑追討。

早前國泰被中國民航局發出重大航空安全風險警示，行政總裁何杲落馬，Karma當時仍力撑公司，「高層好似保護緊大家咁，我都想保護返公司。」當時有傳行政總裁何杲被中國要求交出罷工名單，結果何杲選擇辭職，力保員工。她為中國打壓國泰深深不忿，同事都同仇敵愾，「（嗰陣話）要齊心幫公司。國泰係香港人公司，我哋一定要撐住，唔可以比公司冧。」立法會議員譚文豪其後亦忍痛放棄機師工作，希望保護國泰，願「航空界政治風暴至我而止」。直至那時候，Karma仍然相信國泰，因為早前公司有任何困難，員工都共渡時艱，幫公司撐下去，「我都做到的時候，我哋有困難你都會保我哋，但係原來結果唔係咁。」

Karma覺得國泰突然變得好陌生，「國泰表現到畀大家睇，點解我哋一開始唔想送中條例通過。因為你只要通過咗，中國話你有罪，你就有罪，係唔需要調查。我覺得公司一直都有言論自由，但突然變到好似一個中國咁。」她說，香港已不再是以前的香港，歷時3個月的社會運動，把社會的遮羞布撕掉，「可能之前都有人因政治言論被炒，而大家一直睇唔到。今次反送中就將醜態展現眼前。」

Karma坦言，自己被炒的一刻，有後悔在社交媒體發表言論，「但而家諗返起，我再返去兩個月前，我都應該會照做。我真係唔覺得自己做錯咗啲乜。」她說，有擔心暑期作業還未完成的小朋友站在前線，和他們相比，自己還差得遠，「我都係冇咗份工，佢哋係賭上自己的前途。」

國泰的故事，是香港漸漸變成中國的縮影。不講證據，鼓勵群眾鬥群眾，向中國「跪低」的國泰，還有沒有未來？Karma長嘆一口氣，沉默半晌，「佢的未來，可能就係中國畀佢的未來。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

之前仲話國泰被迫
依家真係支持唔落

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

解釋？ 解咩釋？ 員工講咩需要同你d愛奶共畜交代？

解釋？ 當自己法庭？

邊估叫解釋 比佢個名出黎

幾時執?

年年搞罷工一早想炒晒班人

Karma大爆，於國泰鼓勵篤灰、IT部門專門嚴查員工fb、Instagram之下，只要有人篤灰，國泰不用調查下，裁走員工機會超過90%，更有一向沒政治取向的員工因而無辜被裁走。

唔調查多多人都唔夠炒

已經唔洗幫國泰，罷坐！

咁嗰隻篤灰狗fionnie yu 俾人炒咗未?

垃圾

係真既話全球罷坐國泰好wor

當日仲有成堆連登仔話要撐國泰抗支共
笑死，撐乜春呀，人地自我審查添啦

罷坐國泰

根本同支那航空無分別

理撚得國航係唔係收購國泰

垃撚圾公司

貴又貴過人 又出賣香港人。 國泰永不錄用

撐唔落

出國盡量不好用cx

依家無晒打手護航啦？？？

到依家仲有人有幻想

所作所為 完全就係藍絲大報復

應該發動 全面罷坐國泰+港龍
文宣

cx

好憎國泰，十年前有個臭西空姐我同佢講廣東話，佢扮聽唔明，係要同我講英文。之後去洗手間見佢同D同事講廣東話。

仲話香港人嘅航空公司

國泰呢單野已經反映左如果人人只諗自保同番工終局會點
就係咁一世比中國的走狗芒住

想求文宣組做野

要中英文
將國泰惡行 廣傳於世

再留手都已經無用

國泰已經唔係香港人的航空公司

係囉
一個月前我都比人話做乜割席

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

女人真恐怖 又篤灰

仲撐國泰既都係弱智
中國航權可以隨便渣你春代
已經變相係中國公司
鍾意炒就炒

推, 白色恐怖...

罷搭把啦，已經無得救喇

尋日聽證會點左名國泰啦
on the list了
可以共享支那榮耀

咁點解唔鳩篤 篤返轉頭 到九成人俾人篤就要查或者炒唔到

最大問題是執法不公
你話唔比講政治
藍黃都炒 咁我無話可說

只炒黃 唔炒藍
又話咩政治中立
不評論個別事件

係極度噁心
再比錢坐國泰 就不得好死

我屌你老母

想知如果香港既航空公司執哂會點?會唔會有人成立新公司 定係比支那收購

之前仲話唔好搞冧國泰,唔係俾大陸頂上
心諗咪一鳩樣, 仲要貴

push
篤灰都唔獅鳥
奪人衣食 猶如殺人父母

無，之後大多搭hkexpress，hkexpress真係香港人嘅航空公司
可惜依家又俾國泰收購埋

CX 變CA
Chinazi airline

大家有asiamiles 盡快搭哂佢 同美心餅劵一樣
可以既話換唔係國泰既航班

窮撚剩係搭得起hkexpress 比國泰買埋

佢地個邏輯係支持較小的邪惡
國泰始終好過國航之類

但依家本質上係完全無分別

放棄啦，由佢自生自滅

唔多坐飛機
但都走去cut咗張asiamiles

推呀

政治中立係笑話

Push

係，無錢。但我買同食都係用最好

推

國泰咁想執𦲷咁成全佢

搭其他國家廉航仲抵

咁算唔算無理解僱，無人向奴工署投訴？

罷坐，推

D IT狗咁落力做咩...損人不利己
空姐炒哂冇人要check就又到IT狗比人炒架啦...

佢炒哂就岩喇 姐係剩返都係藍底喇 搵你老母搭喇

根本要咬住國泰呢個大毒瘤

以後唔揀國泰

又要求她確認是否有讚好批評警察的帖文

飛唔到大陸好大件事 咁美國關注你間公司又點睇

已變質 罷搭

話偷偷地錄音，我屌你老母機場真係搞大罷工啦，你而家冇事真係難保你以後冇事，除非你一句政治時事野都唔講

Bye bye CS

你send 返班篤灰藍crew list 去西方國家睇下邊個惨

鼓勵員工篤灰已經好痴線
真係有員工咁做先最痴線
與其俾人篤出黎
不如集體辭職吧啦
咁嘅公司 留係到嘅意義係咩

收到風佢放緊leave

如可以 請罷坐藍到發紫的國泰

我比人話blame the victim

點解唔將計就計篤哂全部人？

以前諗佢係被迫，而家直情過哂位

極度懷疑已經賣盤俾強國

親機換血
炒晒香港空姐
遲下換晒大陸妹

唔係好信囉，唔係唔信有白色恐怖
而係果程機錄既音點樣即時傳返香港，落機可以即出信？用過飛機wifi都知，load純文字都慢到嘔啦

被炒果100個 立即企出黎

仲話撐國泰果d仆街出黎講兩句啦

Good idea 無得飛國際線

其實搵啲藍同事相同名開account去攬炒應該唔難？

唔洗坐lu

仲話撐國泰？？真係當同路人？？

雖然真係好撚憎依家既國泰
但係依家國泰執左既話
香港人會唔會只係搭到國航？
參考依家中共係咁批鬥李嘉誠
我懷疑中共想推冧晒所有港資公司

係紅到發紫

紅+藍 = 紫

預左啦，唔支持既就要走，差在幾時je，大陸大把人爭做空姐，使乜香港請

英國航空公司（BA）4000名機師周一（9日）起罷工48小時，要求加薪和改善待遇，導致幾近所有航班取消。今次是英航自1974年創立以來首有機師罷工，導致近1600航班停飛，包括本港最少有4航班取消。估計全球有數以千計旅客行程受影響，英航損失最少8000萬英鎊（約7.7億港元）。英國首相約翰遜發言人呼籲英航勞資雙方結束糾紛。

英航4000機師罷工1600班機取消 港4航班受影響 (20:00)
2019/9/9

藍絲為上位好撚仆街 大家同事都咁 屌

on9

其實國泰係咁炒人唔係全部因爲反送中
佢係借今次既機會
炒晒班資深阿姐阿哥
之前個底花少少既就直接炒
連解釋都唔比
賠錢叫你走
因為咁就可以「請」走班又貴又老既員工
當然有一部分都係因為政見先比人炒
但總括而言
國泰係好撚仆街

唔仆街又點會做藍絲

應該做國際文宣，話國泰親共打壓民主自由人權，呼籲全世界唔搭佢，等佢睇下靠佢個中國市場養唔養得起佢。

幫佢宣傳下啦

其實咁算唔算不合理解僱? 可唔可以去勞工處告佢架?

仆街 之前仲買定機票
早知係咁就唔再買

其實有冇方法去幫比人解僱既空姐

各位空姐被無理解僱，其實可以集體告公司

如果香港機場閒日罷飛一日 損失會有幾大？

咪撚玩啦，UO從來都唔係香港人既航空公司。

海航集團與港聯航空達成協議，並購入港聯航空45%股權；何鴻燊家族則持有另外的55%股份。

2006年8月，海南航空入股港聯航空，控股45%。[2]

2008年7月，何鴻燊出售15%予鼎洋投資主席蒙建強，因其與海航集團關係密切，使海航成為實際的大股東。[4]

無事 仲好撚得戚

如果係外國 一早全民大罷工 呢種民革意識 根本不能接受

叫左啲人罷工
又話要組織又話罷左都唔會影響到公司呢樣果樣
而家咪唔洗罷囉
比人炒哂啦
連表態嘅機會都冇埋啦

記住啲篤灰賤人 我哋再一齊投訴佢

唉屌你老母

做CX CHEAP 過雞

Hk express都話香港公司真係得啖笑

推到國泰收皮

唔係話炒撚左個ceo換左條共狗咩

呢一刻唔駛再可憐因航
因為有人性個班都被清算左
管理層個班都係深藍話事
所以依家一直無選擇息事寧人 低調處理
反而因爲有人篤灰就將一個個無犯錯犯罪既員工無理解僱
咁樣係變相鼓勵深藍人士努力篤灰

咁樣 你仲搭唔搭
反正我是不了 又唔係無得揀

即係而家國泰所有空姐都係藍絲喇 得喇

襯仲有人手優勢大罷先有用

你唔係仲搭國泰呀?
分分鐘D空姐睇你唔順眼用乘客名單D資料返去起你底篤你灰
最鍾意去旅行既公務員一定唔可以搭啦

句野好撚熟

文革航空

佢唔咁做飛唔到中國空域咁佢地應該點做
香港人又幫唔到d咩

今日國泰 明日香港

以後不再搭因航

同事又點 唔好諗太多

玩撚完有工會時唔做野

國泰好賤

真係抵佢地死

放哂啲篤灰狗出黎

罷坐國泰

錄音就得咁求其搵把聲似嘅人去屈藍絲都得啦

客觀D講 國泰都有大陸市場 加上係大陸個朵都臭埋 佢唔自我審查就係國泰自己收皮

早兩日搭完 成班crew藍屍look 到出哂汁
着黑色衫都係度望
btw 第一次見班機咁撚多中年男crew

班盲撐呢

隔離POST個 心水清清 好激動喎，似係狗乸或者佢啲同類物種
國泰警嫂余慧明再發功！推到佢仆街！

篤灰的人格敗壞，想整死自己同事，心腸歹毒

新CEO 上場嘅後果

呢啲垃圾公司唔撚做算。
連講句野都唔得，搵機器人做空姐喇屌都係想搵個乖乖聽話，任人擺佈嘅空姐啫垃圾國泰

之前仲支持國泰 而家不了

篤撚埋啲藍嘅全公司一齊炒曬囉

Onlun9, 工會廢左武功啦

由佢炒個工會主席已經唔抵撐 之後出內部信歡迎做25仔 我就割喇 之前間野都唔係咩好公司 輸期油就炒炒炒，成個IT部都炒埋

老實講唔集體辭職
都唔會有人幫到佢地
員工就係公司嘅資源
更何況係服務性行業
市民幫佢地企出嚟示威
高層唔痕唔癢
唔好再道德潔癖
咩野對旅客唔負責任唔專業
飛唔到國泰賠俾旅客
團結就係籌碼

白色恐怖到呢

今日國泰 明天香港

國泰既員工如果你地見到 唔該組織一次大罷工
唔好未做就打退堂鼓

人權法可以加埋丘應樺個名 唔俾香港人講野已經嚴重侵犯人權

一早叫佢哋罷工又唔肯，依家肉隨砧板上

CLS
俾中共踩上面嘅後果係咪一定會咁
當員工咁唔信仼公司
又唔信任同事
間公司可能都會玩完

美國應該要禁止支那機飛入盟國領空

其實係好事，國泰就係社會既縮影，炒曬班有西方價值觀既人，淨返係入面就係無腦既藍c，到時國泰鍾意cut乜都得，無人再阻止到

鼓勵被炒空姐放上老豆搵仔篤灰

換返班新人返來人工平一大截

其實邊條勞工法例規定員工個人係私人時間同空間入面唔唔以有政治立場同言論自由?
工會唔係到依家都唔識去勞工處+打官司呀嘛?

都係同一句，班員工唔爭氣搞罷工既
我地點幫到你
當國泰大部份員工請晒藍絲時，你地先肯罷工搞大件事都無用

執柒左佢, 去邊都改坐外資公司

其實咁無理解僱法
去報平機會勞工署啦
唔好話冇用所以唔做 已經被炒又冇成本
你要班公墓員幫你做report 都好呀唔使做呀家下

之前勸國泰罷工，網上回覆（不知是否真國泰員工）一個個推三阻四

宜家好啦，唔駛罷，直接返屋企量地

炒多d人係咪會唔夠人飛？
唔夠人飛會點？

咁都唔走真係狗黎

支泰辭職潮

全面招聘國內人取締，有助舒緩大陸失業問題
行為，思想更易操控
自己友原因，日後工資，褔利會更好
咪以為唔搞野就無事，共產黨會主動搞你
問你死沒：國泰人

如果佢地下次搞罷工加人工福利，
我一定拍櫃枱屌佢地咪阻撚住我坐飛機

有諗頭

無論你曾經幾愛一個人，一但佢變成喪屍，
你唯一嘅選擇都係一槍打爆佢個頭

你當保護其他人也好，幫佢解脫都好

支持黨泰員工揭發公司黑料

根本冇可能再支持得落
唔好再用乜鳩香港公司做籍口
根本而家同支那控制冇分別

推推

要杯葛就要包括埋Hk express
轉過頭連登仔咪又係照搭

咁其實係唔係可以不斷匿名篤灰 睇下佢炒到幾多人

呢d公司做黎把撚咩

Chinazi

但之後我地可以捧邊間香港嘅航空公司？

以後搭國泰見到邊個唔順眼 service唔好 即刻寫投訴信話聽到佢講反送中

真係 cls

咪癲
第三點支那狗好現實
搵到錢咪會咁
搵唔到即cut
支那公司唔會有福利
當正下層係狗

又話工會選完人會反抗，到而家日日畀人炒，班員工仲係掛住自保，你想香港人點幫你哋呀仲?

其實
反咬埋藍尸一鑊熟咪得咯

國泰it狗呀 咪咁落力啦 人地公司唔掂又係第一個炒你地

果個Fionnie yu比人炒左未

擺搭國泰 佢執左都唔緊要

想輸入支那含核北話雞

好心班飛雞就集體罷工

搞到咁樣只有團結反抗先係最好嘅自保

明明空姐個代價其實好低，人工又唔係高過market，出到去隨隨便便都搵得返8，9成人工，前途可能仲好d，仲要其實好多後生女都係打算做兩三年就唔做，咁都唔反抗外人真係唔知點幫你地

正式淪為支那航空公司

抵撚死，之前要你地擺工又縮，宜家時機已過，飛雞即是飛雞，無撚腦。

第時一上機就要講含核北話

講真，班人自己唔爭氣，之前唔罷工，就知道係度申，sorry 現正幫唔到你.....

點解班被炒空姐唔集體報平機會？
係度喊有咩用 工會又唔做野
又無行動 自己唔反抗就唔好怪人地唔幫你
cx已經係紅底 本身質素已經一直差緊
靠brand loyalty先仲有客仔支持
依家自己倒自己米

國泰想炒人好耐

永久罷搭国泰

唔單止要清算人
咁多個月間野生意肯定有影響
賺少咗 要cut cost 裁員肯定搵異見員工啦

照講囉睇下佢炒得幾多個
成間得翻d奶共藍絲囉

非常正確。
宜家罷仲黎得切仲有手足支持行動，但過左2019保證番唔到轉頭，間公司只會擦鞋擦到更核突。

最好當然係旺季12月聖誕期間罷工，咁樣先夠impact，夠春袋。

真係cls 罷搭

大把airline揀 以後去旅行唔會搭國泰

痴撚線公司

以後唔撚搭屌你老母

罷工啦
抄撚曬啲人囉 冇人返工啲藍絲自己飛廿轉

push

痴撚線
篤灰班仆街比天收

叫支泰啦，叫咩國泰

炒撚曬佢囉
得返D藍屍空嬸

成百人比人炒你地都唔識團結，淨係果100人集結都有排玩啦

資本主義下的一間公司，其實就是一個獨裁政體，老闆出錢買起公司，就可以全權話事，不需民主、無得制衡、不服從的員工隨時被炒。黨國資本主義下的商業機構，就是獨裁政體手臂的延伸，以商業之名，行操控之實。

中資 國企 都未必有咁癲social media 講既野都要比你控制，on99

班航姐空少真係無腰骨
咁都仲唔做野

我認識仲有好多有良心
嘅國泰員工同埋空姐
香港一定要繼續支持佢哋
佢哋自己其實都真係好辛苦

針唔拮到肉唔知痛
有班人要等真係比人炒個刻先會出聲
到時根本無人幫到佢地

hk airline ok?

國泰必需要為此付出代價

一定唔可以就咁算
搵巴打組團
一齊改圖 藍絲ig/fb發表反送中言論
督返佢地

要罷哂全港airline
搭外國airline

要搭外國airline

而家嘅國泰同國航有咩分別

篤返D篤灰狗

自己內部都唔團結反抗 外人點幫呀

轉咗老細就唔洗再支持

國泰等於小香港。撐警親中乜都得

屌佢老母應該係時候招呼下隻篤灰狗

舊老細頂唔住走咗之後就變天
宜家唔洗撐

國泰其實係助攻黎
日日示範緊大陸點樣政治干預私人企業
中美貿易協議更加要再辣D對付中共

當初啱啱開始玩篤灰白色恐怖嘅時候你哋又唔團結出嚟反佢，一早反佢枱佢就唔會炒到咁意氣風發。
如果罷工罷佢老味我唔信藍絲夠人飛囉。

唔會再搭 咁嘅公司真喺後果自負

咪炒囉 睇下夠唔夠人手

所有CX都唔坐

可以一齊罷工嗎
我諗罷工 國泰會頭痕過你地
你地又唔怕俾人炒
要唔怕輸 先唔會輸
就係攬抄精神
考慮下

姐係大部分留係公司到都係藍絲

Karma好慘， 感覺到佢好愛份工，好有歸屬感。

炒啦炒啦
到時剩返藍絲 去搭國泰撚死班空姐唔怕tk
程程倒瀉野做西客

有冇方法懲罰國泰

文革發源地 因航城 要唱起紅歌 歌頌偉大的祖國和黨

之前聽到有個空姐朋友講 公司真係唔驚
大把人排隊爭住做

國泰嘅歷史應該要完結, 香港人由得佢執笠啦, 咪再話有d 咩野情意結啦, 你當佢係香港代表, 國泰當你地係曱甴咋, 醒下啦

85罷工果日好多人肯罷架
Crew list得返幾個人
只要有人吹雞 相信好多crew都會一齊罷
但少人或者得自己罷有鬼用咩

可能唔止我一個人有呢個經歷。
之前有個朋友溝到個國泰空姐，個空姐又笑九快運果D唔專業，係人都請，人工低，睇唔起人。我心諗，我朋友當你SP

國泰罷工再叫全部人支持啦，春袋啊

垃圾公司垃圾員工，比人炒主席都唔肯企出黎罷，抵死

等佢慢慢換血轉晒大陸閪做就啱

邊個篤灰咪放上連登
大把人招呼佢

被同事批鬥 ，仲衰過大陸

痴鳩線
小型中國

會唔會係國泰想自我收皮, 自已玩爛自己, 唔想被國航收購?

今朝仲見到有post叫人唔割國泰
我都已經唔同意
管理層換晒, 而家既國泰只係奶共企
而家睇埋呢單, 呢更加以後都唔搭
割!

屌佢crew呢邊使唔使做到咁盡
相對嚟講ground有人情味好多
一樣有冚家鏟亂鳩咁篤人
但係啲掃把經理處理得好好多囉
(詳細唔講, 都要保護返好人掃把經理)

執柒左佢啦国泰
自己社交媒體都唔可以出post

睇黎太古好快就要賣cx比國航

其實只係一時，始終只要一日係太古做大股東，我對國泰都係仲有希望
明顯國泰咁做係真係為勢所迫要交人，國泰至少無批評過其他示威者行為
香港建國後國泰係載香港國旗的航空公司
唔通係香港航空間垃圾咩
希望大家忍一忍啦

其實最好嘅文宣係幫國泰以外嘅航空promo

CX最仆街係

空姐就似condom

一車車炒完就一車車請

咁仲唔全民篤灰？！

On9 文革咁

up

點解無人篤灰篤返呢條臭雞

依家直頭係文革2.0

咁都唔公會行動就

我可以養你

佢地自己唔罷工都幫佢地唔到

服務仲差啦

反正炒硬集體走啦 仲心存僥倖
同國泰攬炒呀

btw 罷搭

好似係兩件事黎

再者宜家D A350 上網whatsapp 一定無問題囉

搵勞工處搞搞佢啦
後搭其他國家航空公司算
大家一齊網上力量洗爆國泰fb

黨泰

之前勸過啦，係香港叫人罷工難度可能真係太高

當初港龍公會主席俾人炒就應該大罷工架啦。
多多借口又話驚秋後算帳，驚冇左份工，要傾呢樣果樣。最後乜都未搞就俾人炒晒。

明知國泰仆街，當初就應該企硬玩鑊勁，反正都係俾人炒，起碼搞大件事等佢死幾日都好過而家俾佢陰d陰d炒晒。

搞個boycott Cathay Pacific Campaign?

搞個#boycottCathayPacific Campaign?

仲番工

呢啲真係好閒
試過搭國泰行李櫃爆曬 問個飛鴨有冇其他位可以俾我放 佢直頭答關我咩事
國泰啲人真係相由心生 搵件好樣啲都無幾個 全部藍絲廢中樣 而家咪報應囉

後生一輩無人去因航遲啲變晒阿婆響度serve

有冇外國文宣？希望推到除咗中国人無人搭國泰

反正都唔調查
是否可以將藍絲送上去？

唔反抗有咩計

太長啦
屌， summary la

國泰年年鳩炒it 狗
仲同佢賣命個啲一定係弱智

喱單可以大講 航空公司可以咁樣令你屈服 咁以後用華為嘅國家咪要永遠服從中國 掌控基站同網絡容乜易癱瘓成個國家

搞個#boycottCathayPacific Campaign大家點睇?

已經同國企冇分別 而家搞國泰可以比到阻嚇性之後想清算嘅行業

搞個#boycottCathayPacific Campaign大家點睇?

炒晒啲3條5
換血成功

SHOW BLOCKED USER ICACBC

藍絲係極為歹毒，虎毒不吃兒，但佢地連自己個仔都迫死（連登仔唔係唔記得有單陰毒藍絲趕自己個仔出去後自殺），如此陰險惡毒藍絲，同事下死手係好正想。

喱單可以大講 航空公司可以咁樣令你屈服 咁以後用華為嘅國家咪要永遠服從中國 掌控基站同網絡容乜易癱瘓成個國家

搞個#boycottCathayPacific Campaign大家點睇

你地罷工
香港人一定支持

唉
之前仲一直係國泰膠，覺得好代表到香港
衣家

不如篤個位扮黃底既深藍空姐

其實係，我唔明用意何在。

喱單可以大講 航空公司可以咁樣令你屈服 咁以後用華為嘅國家咪要永遠服從中國 掌控基站同網絡容乜易癱瘓成個國家

搵番eye4eye搞手搞個#boycottCathayPacific Campaign大家點睇

其實好應該支持下呢啲空姐 搞次遊行

果陣仲成班幫國泰含撚話國泰都係受害者

篤佢灰啦
改圖屈鳩佢

sd埋去中國政府部門
到時入境中國比人截公司問返一定水洗都唔清

啲大粒都迫走晒啦

因航直頭趴係到,唔係跪

國泰就係輸左之後既結果

BYE國泰
以後無人搭唔好問點解

國泰

Dllm

咁耐淨係搭過兩次

直上天堂

當初撐國泰有咩問題?
佢地CEO企硬唔交資料, 最後被逼辭職
之後先越黎越仆街, 一個禮拜唔夠就炒港龍工會主席

事後孔明抽水都用下腦啦

交人名比國會

抵撚死
唔敢反抗就係咁既下場

一早有人幫果批藍絲開新FB 同 IG
督唔死,
親生女咁撚樣

持有連登ac 係咪可以有discount

8蚊回歸

所以香港人一話唔抗爭 共產黨實逐家逐戶搜人頭
唔好以為唔出聲無事 50年前文革就係咁 全國大清算
1億人被抄家,誅族 只有農民文盲得到被免殺
及後紅衛兵亦被共產黨新起的黨派全數殺除

仲諗有冇呀婆坐藍C機毒死你都唔知咩事喇

平野搭jetstar, 香草算了。

自己工會領袖比人炒都唔集體罷工
因航先一個個慢慢炒
點幫呀

不過都多謝佢地之前陳經發聲

既然因航係篤灰，咁就同佢地篤到底，好似藍絲醫生list咁整條藍絲空姐list出黎，整合好send去各大航空公司，各國海關，當係支那間諜咁篤

同因航有關人而又係黃的話，唔好再留手，你地面對嘅係另類嘅福建幫，再忍係無用，老豆搵仔資料太散，得你地可以攞到一手料

國泰，黨鐵全部係中共威逼之下要跪低
得+x哥走哂資先夠擔出聲講人話

中蟈公司以前覺得坐cx會安全啲
但係黨鐵教左我痴得中共唔會安全
以後唔搭CX 支持大家一齊永久罷搭
有良心既staff已經走哂

國泰香港IT 快D 放D first class 低價再賣多次
新年個陣買唔到！！

國泰空姐好慘 咁多年辛勞就咁冇咗
屌你老母共狗

搭國外廉航，轉機

其實好多都一直等緊被罷工
點解唔可以多d塞機場令到佢地返唔到工

痴線
唔可以唔記得機場既巴絲打

推 國泰員工 你哋必須要團結自強 發動罷工

換晒血啦
淨低嗰啲得返啲篤灰賤種藍絲
你唔好咁得戚
好快你哋都會俾人炒埋
換晒支拿人頂上

仆街因航全港罷坐啦得支那人同狗屋坐啦 屌

原來收左工用私人fb發表言論都唔撚得既
國泰支那航空食屎啦
Shame on you

以為淨係炒空姐？

垃圾

另外唔准再話空姐做飛雞

追曬post
見到個個都話杯葛 cx 罷搭cx
我覺得即使罷搭都成效唔大
而應該靠連登嘅力量不斷做文宣
煲大呢壇嘢，等國泰嘅藍c crew /管理層知佢地係我地要搞嘅目標之一
搞嘅可以有好多唔同方法
例如搭每日cx每班機list出黎，會搭嘅巴絲可以入個TG channel ，然後再一齊係架機度做啲不合作運動，倒瀉嘢
瘋狂用資源，叫口號等等
佢地可以篩走黃絲員工
但係冇得對我地客人做到啲乜
暫時諗到呢啲...

扮有做咪得，咁認真托？

「當場自爆」呢樣嘢真係勁😳。

國泰係自己人呀
唔可以分化嫁

黃絲真係唔好再搭國泰喇，大家知啲藍絲幾痴線嫁啦，一陣lunch service 唔知俾啲咩你食。。。。全機都係藍絲諗起都恐怖

咁其實舉報番啲藍絲咪得囉

國泰，航空界共產黨

張機票$1 先會考慮下搭

國泰港龍係極快換緊血。。。換哂之後到真係罷工都唔怕你 當全部換哂大陸人 佢有佢飛 你有你罷 除非真係搞著機場交通 否則係職員上既威脅係零

所以都係個句 今日你唔企出黎為其他人發聲 到你想要有人為你發聲 已經沒自己人了

十一月去澳洲
本來仲想支持你地國泰 （基本上我次次國泰，貴啲都買）
今次買左澳航 我屌你老母 我咁支持你地 你同我玩白色恐怖
咁我又唔係高級銀金卡會員 你地國泰唔志在啦

國泰 D 空姐出名寸。

藍絲搭。

其實國泰都仲有黃絲crew嘅..只係大家真係唔敢再公然講呢個話題..
至於罷工，冇工會做帶領搞大佢，真係有難度 （利申：呢幾次嘅罷工有參與）
國泰依加最多應該唔係藍黃絲，而係一班新請咩都唔知，唔睇新聞嘅日韓crew! 佢地真係乜都唔知，淨係識番工！罷工個幾日，公司唔夠人飛，打比啲放假/放大假嘅人問肯唔肯飛，佢地又肯喎🤦🏻‍♀️

唯有呼籲大家：坐外國航空啦⋯⋯日台航啲服務野食真係好好多架🙈

國泰執笠=支那航空全面取代
唔執=繼續打壓言論自由

點拆好

我一定罷搭國泰

推呢個

勞工處！！！

換哂血之後真係唔怕你 過多幾年全世界都唔會介意國泰係點 佢本身硬件好好加上換埋黨既資金
無人阻到

冇得撐，等執笠啦

其實搞到國泰執，中共仲開心！
佢就係想食埋國泰d航線

本身八月見國泰咁撐港人諗住黎緊十月個轉旅行坐國泰支持下。但一直都唔記得買直至九月頭出左單新聞就話國泰清算員工。

即刻上網買其他航空既機票

大家繼續努力罷搭！一個人賺少$3000 一萬個人佢就賺少3000萬架啦！

香港間間都紅 連因航咁大間都頂唔住 遲下去日本都要坐ana

錄音比人炒個個自爆左
點解炒完後唔一齊伏鳩佢？最少都打佢一身啦無撚用

其實支那人都杯葛緊國泰..有中資公司出左email比員工話出trip唔可以揀國泰.. 好多機都light load..
加上支那唔批台證..去台灣嘅機多位到可以打橫訓

蝕到要執應該唔係難事

咁多頁出現左「國泰收皮邊個最開心」未？

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

去台灣，長榮/中華

去日本， JAL ANA PEACH

去韓國， 大韓 韓亞

去泰國， Air Thai Emirates Thai Smile

去歐洲 英航，三寶, virgin Air France lufthansa

去澳洲 qantas scoot Air NZ

去美國 AA United

去中國 冇計 國泰港龍

係有好多同事俾人篤灰 當中好多個被炒
但其實國泰仲淨返好多深黃crew
因為根本深黃係大多數
一割割埋佢地 沒殺佢地之前一齊罷工嘅努力
覺得好可悲

Cls

帶頭搞文革式批鬥既公司，不了

希望國泰因為呢個總裁最後執左

問過，香港無得集體告，只可以一個一個告，但有第一單成功，就可以做案例

今日國泰，明日就各行各業，罷坐！

睇黎愈來愈大穫
公會唔出聲？

依家好員工已經被炒曬 剩低果班藍絲空姐 你諗下因航仲可以提供到幾多服務比你

光復因航是咪過左最好時機？

痴撚線 變左北韓？

以後盡量唔搭,要搭就order猶太教餐,有乜拎乜,一定要做撚死班藍屍蟲

唔撚再搭國泰

請求美國制栽國泰

但有幾多個係真係啱心水，到時請啲阿豬阿狗做，做得愈黎愈衰都係佢地自己食番。

白色恐怖好快到你嗰行

話我屌你老母錄音嗰個真係賤撚到
比着我一定成班打佢老母臭閪
反正都係要俾人炒
打撚到佢仆街起碼條氣順啲

以後唔會搭國泰， 剩低落嚟嘅員工係咩人大家都心知有數

講真hkexpress有成一百蚊燃油附加費
如果有其他廉航飛相同路線，你又唔介意起飛時間
基本上hkexpress唔會平太多，甚至唔會平

痴撚線
送中縮影

個個都覺得唔關自己事
可以及早返大灣區發展

CX 正仆街

Agger

Cx港龍

首先無人叫你露樣打
第二就係你呢種思想上咁懦弱，所以咪成世比人踩住

以後唔搭國泰 食屎啦

一定要罷坐

留學生表示已經轉左航空公司 收皮啦cathay

佢地一開始唔團結，有咩用

唔係我哋認識嘅國泰㗎喇

收皮啦蟈泰
支那人唔坐
香港人都唔撚會坐
執柒咗佢啦

由炒工會主席都冇員工出嚟表態
你地國泰都唔撐自己人 淨係掛住份工

大把巴打講過晒佢地會逐個逐清算
真係太遲喇我地連入去機場食個飯都唔得
而家點救你地

要國泰跪低

有冇得分享多啲?
雖然我同呢隻狗乸素未謀面, 但係我想呢隻狗乸冚家鏟死好耐, 分享多啲佢嘅慘況俾大家開心下啦

主要喺Chi-na-zi 不斷逼太古，賣左比國航就等如戰略攻全球。所以入面啲親中派會不斷生事端。

笑撚到我仆街
一個月前屌柒你班賤民雙重標準
罷食老麥唔罷國泰
話國泰係無辜架 飛都冇得飛要跪低
而家知on9喇咩屎忽鬼
你地個閪腦可唔可以醒少少

得啦你番屋企坐係度喊啦 現實世界對你來講太複雜

唔明點解咁都唔罷工
遲早清算到任何一個

而家國泰連黃絲高層都炒
遲吓香港就會失去唯一既本土航空公司
只有國航東航南航
連港航都係海南航空既

Fake ac屈鳩藍絲同事

清你真幽默

完全同意

今次真係撐唔落啦

罷搭

開tg收集督灰飛雞資料社交媒體截圖，之後report 歐盟美國懷疑共諜。

未辭職既同路人要忍辱負重，儲夠料port到班仆街比人取消美國簽證！

當你選擇左屈辱 未來等緊你既
係更多既屈辱

我一個月前屌柒國泰
仲有一大班連登仔衝出黎幫國泰做擋箭牌😂

工會聲都唔出，點幫

咁都唔集結出聲抗議，冇人幫到你地.....

"因航" 嗰 description可以點加長

一早講過唔理佢當初咩原因跪低， 只要跪低左就不可信一定要罷搭， 仲成班人沖出黎護主話被逼要繼續支持

我都好撚憎國泰 咩香港既航空公司
屌你老母帶頭搞文革 鼓勵篤灰
根本由上至下都係仆街黎
之前連登仔唔知盲撐國泰啲乜鳩
我淨係睇到啲臭西臭鳩 對呢件事既不聞不問
同埋最驚冇撚得再用cx打飛機

國泰 ？ 盡早執笠啦！

篤灰雞死全家

依家俾左d親中既人做高層，真係死硬，講真，佢地不知幾時做冧cx，咁d中資先可以上位

譚文豪真係好on9
根本依家就係需要譚文豪呢d人帶領保護員工
佢就走撚左去

都無買一排 今年去果四次都唔係佢地
Hkexpress 買係平得黎比較易買到平飛

屌 一鳩炒晒佢啦 攬炒齊遊行

其實唔撚明點解連登仔咁盲撐國泰

點樣幫空姐呀

點解？

bye

好矛盾
國泰(或者specific機組人員)前期真係好落力
樓上鬧佢地飛雞唔該食兩啖屎先
比人炒都係同路人 為呢件事發過聲
甚至響應三罷先會比人秋後

佢地唔係0貢獻
唔好永遠覺得人地做得唔夠
Be humble

班空雞永遠唔會明點解我地要攬炒
何況要局外人幫手只有罷搭一條路

所以話工業行動係唔可以遲, 一遲你唔洗旨意發動到, 因為身邊人已經比人清算得七七八七八

冇炒佢但係點解仲要自己走?
正常應該繼續做空姐先更加好
而家出返嚟做, 全世界都識佢
而且佢又應該搵唔到一份好似空姐咁好嘅工

大韓同全日空已經好過佢
國泰？不了

迖狗：it just loading

做篤魁狗壓力大掛

集體辭職啦
每日返工都要提心吊膽會唔會俾人篤灰
次次見到啲支那飛雞同狗乸都要睇佢面色做人
要幾賤先會咁都繼續做

推上國際！

真係離𨶙晒罩

多謝國泰助攻

咁搞不如禁飛大陸再執粒痛快d。
遲早入面得返藍絲/偽藍絲帶

香港變大陸

CX個fb留言版好撚精彩